機場嘅手足入黎睇睇

希望各位手足諗下「和你飛」嘅原意係咩。大家都係希望爭取到遊客嘅支持﹐但係而家已經開始影響到一啲遊客。請各位手足注意幾點。

一. 盡量唔好影響到遊客

先分享下小弟今日嘅親身經歷。今日係接機大堂A見到個日本人好困惑咁講緊電話，於是小弟就上前問下有冇嘢幫到手。呢位日本旅客原來book左個司機黎接佢，但係由於大堂太多人，而且大家叫口號太嘈電話都唔係好聽得清楚。最後小弟幫手帶路幫佢同司機會合。

接機大堂真係好多遊客需要接機，前排嘅手足可以留返一啲空位比真接機人士。此外，叫口號真係會有啲嘈。大家可以設身處地諗下，我地咁左係會爭取到佢地嘅支持，定係會令佢地不便同反感。

二. 叫口號多叫英文

既然我地係想爭取外國旅客支持，咁叫廣東話口號真係冇乜作用，只會令旅客覺得好嘈。可以多叫英文口號，甚或係大陸人出黎嘅時候叫普通話口號。

三. 對旅客友善

千祈唔好逼旅客攞文宣，派文宣嘅時候記得友善微笑。多啲留意身邊有冇困惑或者需要幫助嘅旅客，記得主動幫手，同埋可以為造成不便道歉。禮多人不怪，記得做好我地自己。

「和你飛」唔係機場圍爐大會，希望各位手足好好記住我地嘅初衷同目的，唔好比情緒同氣氛沖昏頭腦。

自推10下

9

8

7

6

現場氣氛好ok好團結，亦有好多到港旅客本地人支持打氣，樓上離境亦好和平，文有文做武有武做，大家

5

4

3

2

1

推

算啦 講唔聽架